# 动态规划

### 记忆化搜索和动态规划

记忆化搜索：

- 自顶向下分解问题，并记录已经得出解的搜索子树。
- 一般能够轻易地覆盖整个状态空间。
- 对拓扑序的要求不大（一般都是随着搜索深度越大节点越来越多）。

动态规划：

- 自底向上合成问题，从已有问题的解中计算更大问题的解。
- 要不重不漏地覆盖整个状态空间显得有些困难。这是因为找到合成问题的拓扑序，或者说寻找子问题·状态之间的依赖关系比递归分解问题要难得多。
- 在计算机中递推比递归快，而且递归容易爆栈，所以一般来说动态规划比记忆化搜索快。
- 所谓无后效性，其实就是拓扑图中状态层之间的连接是单向的，这个有点像前馈神经网络。



### 稀疏状态空间

- 整个状态空间中需要用到的关键状态占比很小的时候（就是状态空间稀疏时），如果这些关键子状态之间的拓扑序比较好找，就用动态规划，否则记忆化搜索。



P1603 P1220 P4170 P2466